**銀座線**（）是一條連接[日本](../Page/日本.md "wikilink")[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")[台東區](../Page/台東區.md "wikilink")[淺草站和](../Page/淺草站.md "wikilink")[澀谷區](../Page/澀谷區.md "wikilink")[澀谷站](../Page/澀谷站.md "wikilink")、由[東京地下鐵營運的鐵路線](../Page/東京地下鐵.md "wikilink")。內的名稱為「3號線銀座線」。

路線名稱的由來為繁華街的[銀座](../Page/銀座.md "wikilink")。車體、路線圖和轉乘資訊所使用的路線顏色為橙色，路線記號為**G**。

## 路線資料

  - 路線距離（）：14.3公里（內有地面部分0.3公里）

  - [軌距](../Page/軌距.md "wikilink")：1435毫米

  - 站數：19個（包括起終點站）

  - 複線路段：全線

  - 電氣化路段：全線（[直流電](../Page/直流電.md "wikilink") 600
    [V](../Page/伏特.md "wikilink")、[第三軌供電](../Page/第三軌供電.md "wikilink")）

  - [閉塞方式](../Page/閉塞_\(鐵路\).md "wikilink")：速度控制式（[東京地下鐵新CS-ATC](../Page/列車自動控制系統#新CS-ATC.md "wikilink")）

  - 方式：（IR）方式

  - 最高速度：65公里/小時

  - 平均速度：34.2公里/小時

  - ：27.3公里/小時

  - [車輛基地](../Page/車輛基地.md "wikilink")：、

  - 地面路段：澀谷站附近

## 沿革

### 東京地下鐵道

[Eidan_type_1000_train.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Eidan_type_1000_train.jpg "fig:Eidan_type_1000_train.jpg")

  - 1925年（[大正](../Page/大正.md "wikilink")14年）9月27日：淺草－上野段開工\[1\]。
  - 1927年（[昭和](../Page/昭和.md "wikilink")2年）
      - 7月10日：上野－萬世橋段開工\[2\]。
      - 12月29日：舉行開通儀式，邀請有關係者試乘。
      - 12月30日：淺草－上野段（2.2公里）通車\[3\]。
  - 1929年（昭和4年）6月7日：萬世橋－神田段開工\[4\]。
  - 1930年（昭和5年）1月1日：上野－萬世橋（臨時）段（1.7公里）通車\[5\]。
  - 1931年（昭和6年）
      - 2月25日：神田－三越前段開工\[6\]。
      - 10月10日：三越前－京橋段開工\[7\]。
      - 11月21日：萬世橋（臨時）－神田段（0.5公里）通車。萬世橋（臨時）站廢站\[8\]。
          - [萬世橋（臨時）站被廢除](../Page/萬世橋站.md "wikilink")，但站址與地面的換氣口至現時仍然使用中。
  - 1932年（昭和7年）
      - 4月29日：神田－三越前段（0.7公里）通車\[9\]。
      - 12月24日：三越前－京橋段（1.3公里）通車\[10\]。
  - 1933年（昭和8年）
      - 1月7日：京橋－銀座段開工\[11\]。
      - 4月10日：銀座－新橋段開工\[12\]。
  - 1934年（昭和9年）
      - 3月3日：京橋－銀座段（0.7公里）通車\[13\]。
      - 6月21日：銀座－新橋段（0.9公里）通車\[14\]。
  - 1939年（昭和14年）9月16日：開始與東京高速鐵道直通運行\[15\]。
  - 1941年（昭和16年）9月1日：路線轉讓予帝都高速度交通營團\[16\]。

### 東京高速鐵道

  - 1935年（昭和10年）
      - 10月18日：虎之門－新橋段開工\[17\]。
      - 12月6日：宮益坂－青山四丁目（外苑前）段開工\[18\]。
  - 1936年（昭和11年）
      - 3月7日：青山四丁目（外苑前）－赤坂新町一丁目段開工\[19\]。
      - 5月12日：赤坂新町一丁目－虎之門段開工\[20\]。
  - 1937年（昭和12年）
      - 3月1日：中通道路－宮益坂段開工\[21\]。
      - 11月30日：大和田－中通道路段開工\[22\]。
  - 1938年（昭和13年）
      - 11月18日：青山六丁目（表參道）－虎之門段（4.4公里）通車。單線並列運行\[23\]。青山六丁目站比現在位置更接近澀谷。
      - 12月20日：澀谷－青山六丁目（表參道）段（1.1公里）通車。赤坂見附－虎之門為單線運行\[24\]。
  - 1939年（昭和14年）
      - 1月15日：虎之門－新橋段（0.7公里）通車\[25\]。
          - 東京高速鐵道的新橋站為現時的車站，東京地下鐵道的新橋站在西面設站。結合後作為留置線使用，只在有活動時公開。
      - 9月16日：開始與東京地下鐵道直通運行。新橋站與東京地下鐵道的新橋站結合。改變澀谷起點站（+0.3公里）\[26\]。青山四丁目站改稱外苑前站，青山六丁目站改稱神宮前站。
  - 1941年（昭和16年）9月1日：路線轉讓予帝都高速度交通營團\[27\]。

### 帝都高速度交通營團

[Choshi_Deha_1001_Inuboh_20120826.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Choshi_Deha_1001_Inuboh_20120826.JPG "fig:Choshi_Deha_1001_Inuboh_20120826.JPG")1000型的銀座線復刻塗装\]\]

  - 1941年（[昭和](../Page/昭和.md "wikilink")16年）
      - 9月1日：帝都高速度交通營團開始營運。東京地下鐵道、東京高速鐵道轉讓路線（14.3公里）\[28\]。
      - 12月1日：全列車改為2節或3節運行，不再有單節運行。
  - 1945年（昭和20年）1月27日：受同盟國軍機的空襲影響，部分路段停運，3月10日全線恢復營運\[29\]。
  - 1953年（昭和28年）12月1日：路線名稱確定為銀座線\[30\]。
  - 1955年（昭和30年）5月1日：部分列車開始以4節編組運行。與此同時，當初舊東京高速鐵道的車站，包括神宮前、外苑前、青山一丁目、虎之門的各站月台有效長度最長為3節，有限度往淺草方向延長1節處理（1957年（昭和32年）7月1日完全解除）\[31\]。
  - 1956年（昭和31年）10月1日：部分列車開始以5節編組運行。舊東京高速鐵道的車站改為2節處理\[32\]。
  - 1960年（昭和35年）11月28日：早上繁忙時段開始有部分6節編組列車運行\[33\]。
  - 1966年（昭和41年）1月6日：全列車開始以6節編組運行\[34\]。
  - 1968年（昭和43年）
      - 4月10日：根據都市交通審議會答申第10號，東京3號線為從澀谷方向開始經赤坂見附、新橋、神田、上野及淺草並延伸至三之輪。
      - 4月－6月：從開業以來一直使用的舊形車輛廢除60輛，是營團第一次廢除車輛。
  - 1972年（昭和47年）10月20日：神宮前站改名表參道站\[35\]。
  - 1978年（昭和53年）8月1日：表參道站向外苑前站方向移動。
  - 1984年（昭和59年）
      - 1月1日 [01系樣板車開始營業](../Page/營團01系電力動車組.md "wikilink")。
      - 11月30日：01系量產車開始營業\[36\]。
  - 1985年（昭和60年）7月11日：根據，刪去淺草－三之輪之間的延伸計劃。
  - 1990年（[平成](../Page/平成.md "wikilink")2年）8月13日：開始運行空調車輛\[37\]。
  - 1993年（平成5年）
      - 7月30日：車輛停止營業。
      - 7月31日：保安裝置改用[新CS-ATC](../Page/列車自動控制系統#新CS-ATC.md "wikilink")，並引入定位置停止裝置（TASC）\[38\]。全線統一為01系列車。
      - 8月2日：實施ATC化，並全面更改時刻表，運行最高速度從55提升至65公里\[39\]。淺草－澀谷所需時間減少5分鐘。
  - 1995年（平成7年）3月20日：受[東京地鐵沙林毒氣事件影響](../Page/東京地鐵沙林毒氣事件.md "wikilink")，上午停止運行，下午重開。
  - 1997年（平成9年）9月30日 溜池山王站啟用（虎之門－赤坂見附之間）\[40\]。是戰後唯一一個新車站，通車58年後開業。

### 東京地下鐵

  - 2004年（[平成](../Page/平成.md "wikilink")16年）4月1日：帝都高速度交通營團民營化為東京地下鐵。
  - 2008年（平成20年）11月18日：淺草－新橋之間被認定為『』。
  - 2009年（平成21年）2月6日：銀座線被認定為『』。
  - 2012年（平成24年）
      - 4月11日：[1000系列車開始營業](../Page/東京地下鐵1000系電力動車組.md "wikilink")。
      - 10月30日：淺草站、上野站引入[發車合圖音樂](../Page/發車音樂.md "wikilink")\[41\]。翌日銀座站、溜池山王站亦引入\[42\]。
  - 2017年（平成29年）3月12日：[1000系列車全數投入服務](../Page/東京地下鐵1000系電力動車組.md "wikilink")，同日[營團01系列車全數退役](../Page/營團01系電力動車組.md "wikilink")。

## 簡介

[GinzaLine_Shibuya200505-5.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:GinzaLine_Shibuya200505-5.jpg "fig:GinzaLine_Shibuya200505-5.jpg")
銀座線為[亞洲和](../Page/亞洲.md "wikilink")[日本第一條的](../Page/日本.md "wikilink")[地下鐵路線](../Page/地下鐵.md "wikilink")。最初通車的「[上野站](../Page/上野站.md "wikilink")～[淺草站](../Page/淺草站.md "wikilink")」段路線（共長2.2公里），是由日本「地下鐵之父」—[早川德次所創辦的](../Page/早川德次.md "wikilink")「東京地下鐵道」公司，自1925年開始興建，而於1927年12月30日通車；1934年延伸通車至新橋站。與此同時，另一間由東京橫濱電鐵（今
[東京急行電鐵](../Page/東京急行電鐵.md "wikilink")）經營者—五島慶太所創辦的「東京高速鐵道」公司，也興建了「[澀谷站](../Page/澀谷站.md "wikilink")－[新橋站](../Page/新橋站_\(日本\).md "wikilink")」段路線，全段於1939年通車。

原本兩間公司的路線相互獨立，並保持競爭關係，僅雙方路線的端點站於新橋站交會。直到1939年9月，在政府的協調下，雙方路線開始相互直通運轉。後來「[帝都高速度交通營團](../Page/帝都高速度交通營團.md "wikilink")」（營團地下鐵，東京地下鐵公司前身）在1941年成立，兩段路線也正式合併，並將經營權讓渡給營團；「銀座線」這個路線名稱則是在1953年命名的，以2004年4月1日，營團地下鐵正式公司化為東京地下鐵當天，也在地下鐵創始地之一的上野站舉行發車儀式。

## 車輛

### 現時使用車輛

  - [1000系](../Page/東京地下鐵1000系電力動車組.md "wikilink") -
    6節編組共有40列240輛。首列車於2012年4月11日開始投入服務，2013年春開始量產，2017年3月12日全數投入服務，同日[營團01系列車全數退役](../Page/營團01系電力動車組.md "wikilink")\[43\]。此後計劃將第三軌供電的標準電壓提升至750V\[44\]。

<File:Tokyo> Metro 1000.jpg|1000系
再使用淺草－上野通車時的車輛舊1000型塗裝。

### 過去使用車輛

  -
  -
  -
  - [1200型](../Page/東京地下鐵道1200型電力動車組.md "wikilink")

  - [1300型](../Page/營團1300型電力動車組.md "wikilink")

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  - [01系](../Page/營團01系電力動車組.md "wikilink")

舊型車輛的塗裝曾經參考1927年通車的[柏林地鐵淡黃色](../Page/柏林地鐵.md "wikilink")。後來在二戰中、戰後的混亂期顏色逐漸退去\[45\]。\[46\]。

[File:Tokyometro01-138.jpg|01系第38編組](File:Tokyometro01-138.jpg%7C01系第38編組)
以VVVF變頻器控制，1997年溜池山王站啟用時使用。
（此編組已經成為廢車）

## 車站列表

  - 車站編號往B線方向（澀谷往淺草的方向）增加。
  - 所有車站皆位於東京都內。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>車站編號</p></th>
<th><p>中文站名</p></th>
<th><p>日文站名</p></th>
<th><p>英文站名</p></th>
<th><p>站間距離</p></th>
<th><p>累計距離</p></th>
<th><p>接續路線</p></th>
<th><p>所在地</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>G-01</p></td>
<td><p><a href="../Page/澀谷站.md" title="wikilink">澀谷</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>0.0</p></td>
<td><p><a href="../Page/東京地下鐵.md" title="wikilink">東京地下鐵</a>： <a href="../Page/半藏門線.md" title="wikilink">半藏門線</a>（Z-01）、 <a href="../Page/副都心線.md" title="wikilink">副都心線</a>（F-16）（閘外轉乘）[47]<br />
<a href="../Page/東日本旅客鐵道.md" title="wikilink">東日本旅客鐵道</a>： <a href="../Page/山手線.md" title="wikilink">山手線</a>（JY20）、 <a href="../Page/埼京線.md" title="wikilink">埼京線</a>（JA10）、 <a href="../Page/湘南新宿線.md" title="wikilink">湘南新宿線</a>（JS19）<br />
<a href="../Page/東京急行電鐵.md" title="wikilink">東京急行電鐵</a>： <a href="../Page/東橫線.md" title="wikilink">東橫線</a>（TY01）、 <a href="../Page/田園都市線.md" title="wikilink">田園都市線</a>（DT01）[48]<br />
<a href="../Page/京王電鐵.md" title="wikilink">京王電鐵</a>： <a href="../Page/井之頭線.md" title="wikilink">井之頭線</a>（IN01）</p></td>
<td><p><a href="../Page/澀谷區.md" title="wikilink">澀谷區</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>G-02</p></td>
<td><p><a href="../Page/表參道站.md" title="wikilink">表參道</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.3</p></td>
<td><p>1.3</p></td>
<td><p>東京地下鐵： <a href="../Page/千代田線.md" title="wikilink">千代田線</a>（C-04）、 半藏門線（Z-02）</p></td>
<td><p><a href="../Page/港區_(東京都).md" title="wikilink">港區</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>G-03</p></td>
<td><p><a href="../Page/外苑前站.md" title="wikilink">外苑前</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.7</p></td>
<td><p>2.0</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>G-04</p></td>
<td><p><a href="../Page/青山一丁目站.md" title="wikilink">青山一丁目</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.7</p></td>
<td><p>2.7</p></td>
<td><p>東京地下鐵： 半藏門線（Z-03）<br />
<a href="../Page/都營地下鐵.md" title="wikilink">都營地下鐵</a>： <a href="../Page/大江戶線.md" title="wikilink">大江戶線</a>（E-24）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>G-05</p></td>
<td><p><a href="../Page/赤坂見附站.md" title="wikilink">赤坂見附</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.3</p></td>
<td><p>4.0</p></td>
<td><p>東京地下鐵： <a href="../Page/丸之內線.md" title="wikilink">丸之內線</a>（M-13）、 <a href="../Page/有樂町線.md" title="wikilink">有樂町線</a>（<a href="../Page/永田町站.md" title="wikilink">永田町</a>：Y-16）、 半藏門線（永田町：Z-04）、 <a href="../Page/南北線_(東京地下鐵).md" title="wikilink">南北線</a>（永田町：N-07）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>G-06</p></td>
<td><p><a href="../Page/溜池山王站.md" title="wikilink">溜池山王</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.9</p></td>
<td><p>4.9</p></td>
<td><p>東京地下鐵： 南北線（N-06）、 丸之內線（<a href="../Page/國會議事堂前站.md" title="wikilink">國會議事堂前</a>：M-14）、 千代田線（國會議事堂前：C-07）</p></td>
<td><p><a href="../Page/千代田區.md" title="wikilink">千代田區</a><br />
[49] </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>G-07</p></td>
<td><p><a href="../Page/虎之門站.md" title="wikilink">虎之門</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.6</p></td>
<td><p>5.5</p></td>
<td><p><em>（2020年後：</em> <em>東京地下鐵：<a href="../Page/日比谷線.md" title="wikilink">日比谷線</a>（<a href="../Page/虎之門之丘站.md" title="wikilink">虎之門之丘</a>：H-06））</em></p></td>
<td><p>港區</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>G-08</p></td>
<td><p><a href="../Page/新橋站_(日本).md" title="wikilink">新橋</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.8</p></td>
<td><p>6.3</p></td>
<td><p>都營地下鐵： <a href="../Page/淺草線.md" title="wikilink">淺草線</a>（A-10）<br />
東日本旅客鐵道： 山手線（JY29）、 京濱東北線（JK24）、 <a href="../Page/東海道線_(JR東日本).md" title="wikilink">東海道線</a>（JT02）、 <a href="../Page/橫須賀線.md" title="wikilink">橫須賀線</a>（JO18）<br />
<a href="../Page/百合鷗_(鐵路公司).md" title="wikilink">百合鷗</a>： <a href="../Page/臨海線_(東京臨海新交通).md" title="wikilink">臨海線</a>（U-01）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>G-09</p></td>
<td><p><a href="../Page/銀座站_(日本).md" title="wikilink">銀座</a><br />
<small>（·<a href="../Page/三越.md" title="wikilink">三越前</a>）</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.9</p></td>
<td><p>7.2</p></td>
<td><p>東京地下鐵： 丸之內線（M-16）、 <a href="../Page/日比谷線.md" title="wikilink">日比谷線</a>（H-08）<br />
<em>設有地下通道通往<a href="../Page/東銀座站.md" title="wikilink">東銀座站</a>、<a href="../Page/日比谷站.md" title="wikilink">日比谷站</a>、<a href="../Page/有樂町站.md" title="wikilink">有樂町站</a></em>[50]</p></td>
<td><p><a href="../Page/中央區_(東京都).md" title="wikilink">中央區</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>G-10</p></td>
<td><p><a href="../Page/京橋站_(東京都).md" title="wikilink">京橋</a><br />
<small>（前）</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.7</p></td>
<td><p>7.9</p></td>
<td><p>都營地下鐵： 淺草線（<a href="../Page/寶町站_(東京都).md" title="wikilink">寶町</a>：A-12）（）[51]<br />
<a href="../Page/東海旅客鐵道.md" title="wikilink">東海旅客鐵道</a>： <a href="../Page/東海道新幹線.md" title="wikilink">東海道新幹線</a>（<a href="../Page/東京站.md" title="wikilink">東京</a>）（徒步轉乘）[52]<br />
東日本旅客鐵道： <a href="../Page/京葉線.md" title="wikilink">京葉線</a>（東京：JE01）（徒步轉乘）[53]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>G-11</p></td>
<td><p><a href="../Page/日本橋站_(東京都).md" title="wikilink">日本橋</a><br />
<small>（<a href="../Page/髙島屋.md" title="wikilink">髙島屋前</a>）</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.7</p></td>
<td><p>8.6</p></td>
<td><p>東京地下鐵： <a href="../Page/東西線_(東京地下鐵).md" title="wikilink">東西線</a>（T-10）<br />
都營地下鐵： 淺草線（A-13）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>G-12</p></td>
<td><p><a href="../Page/三越前站.md" title="wikilink">三越前</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.6</p></td>
<td><p>9.2</p></td>
<td><p>東京地下鐵： 半藏門線（Z-09）（閘外轉乘）<br />
東日本旅客鐵道： <a href="../Page/總武快速線.md" title="wikilink">總武線（快速）</a>（<a href="../Page/新日本橋站.md" title="wikilink">新日本橋</a>：JO20）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>G-13</p></td>
<td><p><a href="../Page/神田站_(東京都).md" title="wikilink">神田</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.7</p></td>
<td><p>9.9</p></td>
<td><p>東日本旅客鐵道： 山手線（JY02）、 京濱東北線（JK27）、 <a href="../Page/中央線快速.md" title="wikilink">中央線</a>（JC02）</p></td>
<td><p>千代田區</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>G-14</p></td>
<td><p><a href="../Page/末廣町站_(東京都).md" title="wikilink">末廣町</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.1</p></td>
<td><p>11.0</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>G-15</p></td>
<td><p><a href="../Page/上野廣小路站.md" title="wikilink">上野廣小路</a><br />
<small>（<a href="../Page/松坂屋.md" title="wikilink">松坂屋前</a>）</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.6</p></td>
<td><p>11.6</p></td>
<td><p>東京地下鐵： 日比谷線（<a href="../Page/仲御徒町站.md" title="wikilink">仲御徒町</a>：H-16）（閘外轉乘）<br />
都營地下鐵： 大江戶線（<a href="../Page/上野御徒町站.md" title="wikilink">上野御徒町</a>：E-09）<br />
東日本旅客鐵道： 山手線（<a href="../Page/御徒町站.md" title="wikilink">御徒町</a>：JY04）、 京濱東北線（御徒町：JK29）[54]</p></td>
<td><p><a href="../Page/台東區.md" title="wikilink">台東區</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>G-16</p></td>
<td><p><a href="../Page/上野站.md" title="wikilink">上野</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.5</p></td>
<td><p>12.1</p></td>
<td><p>東京地下鐵： 日比谷線（H-17）（閘外轉乘）<br />
東日本旅客鐵道： <a href="../Page/東北新幹線.md" title="wikilink">東北新幹線</a>、<a href="../Page/山形新幹線.md" title="wikilink">山形新幹線</a>、<a href="../Page/秋田新幹線.md" title="wikilink">秋田新幹線</a>、<a href="../Page/上越新幹線.md" title="wikilink">上越新幹線</a>、<a href="../Page/北陸新幹線.md" title="wikilink">北陸新幹線</a>、 山手線（JY05）、 京濱東北線（JK30）、 <a href="../Page/宇都宮線.md" title="wikilink">宇都宮線</a>（<a href="../Page/東北本線.md" title="wikilink">東北本線</a>）、<a href="../Page/高崎線.md" title="wikilink">高崎線</a>（JU02）、 <a href="../Page/常磐快速線.md" title="wikilink">常磐線（快速）</a>（JJ01）<br />
<a href="../Page/京成電鐵.md" title="wikilink">京成電鐵</a>： <a href="../Page/京成本線.md" title="wikilink">本線</a>（<a href="../Page/京成上野站.md" title="wikilink">京成上野</a>：KS01）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>G-17</p></td>
<td><p><a href="../Page/稻荷町站_(東京都).md" title="wikilink">稻荷町</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.7</p></td>
<td><p>12.8</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>G-18</p></td>
<td><p><a href="../Page/田原町站_(東京都).md" title="wikilink">田原町</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.7</p></td>
<td><p>13.5</p></td>
<td><p><a href="../Page/首都圈新都市鐵道.md" title="wikilink">首都圈新都市鐵道</a>：<a href="../Page/筑波快線.md" title="wikilink">筑波快線</a>（<a href="../Page/淺草站_(首都圈新都市鐵道).md" title="wikilink">淺草</a>：03）（徒步轉乘）[55]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>G-19</p></td>
<td><p><a href="../Page/淺草站.md" title="wikilink">淺草</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.8</p></td>
<td><p>14.3</p></td>
<td><p>都營地下鐵： 淺草線（A-18）<br />
<a href="../Page/東武鐵道.md" title="wikilink">東武鐵道</a>： <a href="../Page/伊勢崎線.md" title="wikilink">伊勢崎線（東武晴空塔線）</a>（TS-01）</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參見

  - [日本鐵路線列表](../Page/日本鐵路線列表.md "wikilink")

## 參考資料

[Category:銀座線](../Category/銀座線.md "wikilink")
[Category:日本國認定近代產業遺產](../Category/日本國認定近代產業遺產.md "wikilink")
[Category:1927年日本建立](../Category/1927年日本建立.md "wikilink")
[Category:1927年啟用的鐵路線](../Category/1927年啟用的鐵路線.md "wikilink")

1.  [帝都高速度交通営団史](../Page/#eidan.md "wikilink")、p.558。

2.
3.
4.  [帝都高速度交通営団史](../Page/#eidan.md "wikilink")、p.559。

5.
6.
7.
8.
9.
10.
11. [帝都高速度交通営団史](../Page/#eidan.md "wikilink")、p.560。

12.
13.
14.
15. [帝都高速度交通営団史](../Page/#eidan.md "wikilink")、p.561。

16.
17.
18.
19.
20.
21.
22.
23.
24.
25.
26.
27.
28.
29. [帝都高速度交通営団史](../Page/#eidan.md "wikilink")、p.565。

30. [帝都高速度交通営団史](../Page/#eidan.md "wikilink")、p.571。

31. [帝都高速度交通営団史](../Page/#eidan.md "wikilink")、p.572。

32. [帝都高速度交通営団史](../Page/#eidan.md "wikilink")、p.573。

33. [帝都高速度交通営団史](../Page/#eidan.md "wikilink")、p.578。

34. [帝都高速度交通営団史](../Page/#eidan.md "wikilink")、p.584。

35. [帝都高速度交通営団史](../Page/#eidan.md "wikilink")、p.592。

36. [帝都高速度交通営団史](../Page/#eidan.md "wikilink")、p.603。

37. [帝都高速度交通営団史](../Page/#eidan.md "wikilink")、p.608。

38. 足立武士「CS-ATCの導入
    その効果と展望」『[鉄道ピクトリアル](../Page/鉄道ピクトリアル.md "wikilink")』1995年7月臨時増刊号（通巻608号）p72
    - 75、電気車研究会

39. [帝都高速度交通営団史](../Page/#eidan.md "wikilink")、p.612。

40. [帝都高速度交通営団史](../Page/#eidan.md "wikilink")、p.617。

41.
42.
43. [平成24年4月11日（水）銀座線新型車両1000系いよいよデビュー 記念ヘッドマークを掲出
    ホームページで運行ダイヤをお知らせいたします](http://www.tokyometro.jp/news/2012/pdf/metroNews20120326_01.pdf)
    - 東京地下鉄 2012年3月26日（2012年4月11日閲覧）

44.
45. 『鉄道ファン』1993年9月号および「鉄道ピクトリアル」2007年10月号

46.
47. 銀座線與半藏門線的澀谷站被視作不同車站。官方建議乘客從銀座線轉乘田園都市線於可以跨月台轉乘半藏門線的表參道站轉乘。此外，銀座線與副都心線閘外轉乘時限為30分鐘。

48.
49. 車站所在地位於千代田區，但銀座線月台位於港區。

50. 與東銀座站、日比谷站、有樂町站沒有連絡業務。

51. 與寶町站沒有連絡業務。

52. 與東京站沒有連絡業務。

53.
54. 與御徒町站沒有連絡業務。

55. 與TX淺草站沒有連絡業務。